點解英文唔直接用音標

隻隻英文都要查過字典先識讀
有D音又發下又唔發
又英式又美式
直接用音標做英文咪得

aɪ ɡəʊ tu skuːl baɪ bʌs

如果淨係用音標咪見到啲字但唔知係咩文囉。有可能係英文，又有可能法文etc。

至少英國人唔會認同
全部用國際音標嘅話就消除所有當地口音

同音字太多

蠻族語言嘛 ，係咁亂來ga啦

所以中文就係蠻族語言

支那狗

收皮啦英狗 ，中文係全世界最優美ge語言之一啊（你唔好將中共d文字同中文溝埋一起講啦 ）

不如全世界統一用英文
慳返好多學費

ˈtɒməs ˈɛdɪs(ə)n wɒz bɔːn ɒn 11 ˈfɛbrʊəri 1847. hiː wɒz wʌn ɒv ði aʊtˈstændɪŋ ˈʤiːniəsɪz ɒv tɛkˈnɒləʤi ænd hiː əbˈteɪnd ˈpeɪtənts fɔː mɔː ðæn wʌn ˈθaʊzənd ɪnˈvɛnʃənz ɪnˈkluːdɪŋ ði ɪˈlɛktrɪk laɪt bʌlb, ðə ˈrɛkɔːd ˈpleɪər ænd ən ˈɜːli taɪp ɒv fɪlm prəˈʤɛktə. hiː ˈɔːlsəʊ kri(ː)ˈeɪtɪd ðə wɜːldz fɜːst ɪnˈdʌstrɪəl rɪˈsɜːʧ ləˈbɒrətəri.

hiː wɒz bɔːn ɪn mɪˈlæn, əʊˈhaɪəʊ ænd hiː wɒz ˈɔːlweɪz ən ɪnˈkwɪzɪtɪv bɔɪ. baɪ ðə taɪm hiː wɒz 10 hiː hæd sɛt ʌp ə smɔːl ˈkɛmɪkəl ləˈbɒrətəri ɪn hɪz haʊs ˈɑːftə hɪz ˈmʌðə hæd ʃəʊn hɪm ə ˈsaɪəns bʊk. hiː suːn bɪˈkeɪm ˈfæsɪneɪtɪd wɪð ɪˈlɛktrɪkəl ˈkʌrənts ænd ɪt rɪˈmeɪnd ðə meɪn ˈɪntrɪst ɒv hɪz laɪf.
ɪn 1869, hiː ˈbɒrəʊd ə smɔːl əˈmaʊnt ɒv ˈmʌni ænd bɪˈkeɪm ə ˈfriːˌlɑːns ɪnˈvɛntə. ɪn ðə seɪm ˈsʌmə, ðeə wɒz ə ˈkraɪsɪs ɪn ðə njuː jɔːk faɪˈnænʃəl ˈdɪstrɪkt kɔːld wɔːl striːt wɛn ðə njuː ˌtɛlɪˈgræfɪk gəʊld-praɪs ˈɪndɪkeɪtə brəʊk daʊn. ˈɛdɪs(ə)n wɒz kɔːld ɪn tuː rɪˈpeər ɪt ænd hiː dɪd ɪt səʊ wɛl ðæt hiː wɒz ˈgɪvn ə ʤɒb æz ˈsjuːpəvaɪzə wɪð ðə ˈwɛstən ˈjuːnjən ˈtɛlɪgrɑːf ˈkʌmpəni. ðeɪ ˈleɪtə kəˈmɪʃənd hɪm tuː ɪmˈpruːv ðə wɔːl striːt stɒk ˈtɪkə ðæt wɒz ʤʌst ˈkʌmɪŋ ˈɪntuː juːz. hiː dɪd səʊ ænd prəˈdjuːst ði ˈɛdɪs(ə)n ˌjuːnɪˈvɜːsəl stɒk ˈprɪntə, wɪʧ ɪˈmiːdiətli brɔːt hɪm ə ˈfɔːʧən ɒv $40,000. wɪð ðɪs ˈmʌni, hiː sɛt ʌp æz ə ˌmænjʊˈfækʧərər ɪn ˈɔːdə tuː ˈprɒdjuːs ɪˈlɛktrɪkəl məˈʃiːnz.

ɪn 1876 hiː bɪlt ə njuː ləˈbɒrətəri səʊ ðæt hiː kʊd spɛnd ɔːl hɪz taɪm ɪnˈvɛntɪŋ. hiː plænd tuː tɜːn aʊt ˈmaɪnər ɪnˈvɛnʃənz ˈɛvri tɛn deɪz ænd ə bɪg trɪk ˈɛvri sɪks mʌnθs. bɪˈfɔː lɒŋ hiː hæd 40 ˈdɪfrənt ɪnˈvɛnʃənz ˈgəʊɪŋ æt ðə seɪm taɪm ænd wɒz əˈplaɪɪŋ fɔːr æz ˈmɛni æz 400 ˈpeɪtənts ə jɪə. ðə ˈfɒləʊɪŋ jɪə, ˈɛdɪs(ə)n muːvd tuː njuː ˈʤɜːzi ɪn ˈɔːdə tuː bɪld ði ˈɛdɪs(ə)n ləˈbɒrətəri (naʊ ə ˈnæʃənl ˈmɒnjʊmənt) wɪʧ wɒz 10 taɪmz ˈbɪgə ðæn hɪz fɜːst ləˈbɒrətəri. ɪn taɪm ɪt wɒz səˈraʊndɪd baɪ ˈfæktəriz ɪmˈplɔɪɪŋ 5,000 ˈpiːpl ænd prəˈdjuːsɪŋ ˈmɛni njuː ˈprɒdʌkts. ˈɛdɪs(ə)n daɪd ɒn 18 ɒkˈtəʊbə, 1931 ˈhævɪŋ hæd ə rɪˈmɑːkəbli prəˈdʌktɪv laɪf.

I agree with you

英文字母本來就係標音文字
係因為後來愈黎愈亂先有標音

IPA學得冇耐
正常英文字都會自動識拼